\section{Optimierte Pulsmuster}

Um die Optimierten Pulsmuster zu analysieren wurde im Matlab ein Script geschrieben, welches erlaubt den Modulationsgrad anzugeben und welche harmonische Eliminiert werden soll. Das Programm berechnet anschliessend alle möglichen Lösungen. Je nach ausgewählter Lösung wird das jeweilige Pulsmuster generiert und anschliessend einer FFT unterzogen. Somit können die gemessenen Resultate direkt mit der Simulation verglichen werden.

\subsection{Resultate}

In der Abbildung \ref{abb:5EliminiertLSG1} ist der Vergleich zwischen der Simulation und der Messung ersichtlich. Dabei wurde der Modulationsgrad von 1 angestrebt und die 5. harmonische eliminiert. Die 3. und Vielfachen davon wurden nicht gemessen, da diese über dem Sternpunkt abfallen. Alle anderen gemessenen Werte stimmen mit der Simulation überein.

\begin{figure}[H]
    \includegraphics[width=0.8\textwidth,clip,trim=0mm 0mm 0mm 0mm]{gfx/pulsmuster/vergleich_messung_simu_1_lsg}
    \centering
    \caption{Vergleich Messung und Simulation M=1 5.Harmonische eliminiert 1. Lösung}
    \label{abb:5EliminiertLSG1}
\end{figure}

\newpage
Die Abbildung \ref{abb:5EliminiertLSG2} zeigt die Messung und Simulation der zweiten Lösung der Pulsmuster. Wie erwartet ist der Modulationsgrad immer noch 1 und die 5. harmonische ist eliminiert. Auch hier stimmen die gemessenen Grössen mit den erwarteten Werten überein.

\begin{figure}[H]
    \includegraphics[width=\textwidth,clip,trim=0mm 0mm 0mm 0mm]{gfx/pulsmuster/vergleich_messung_simu_2_lsg}
    \centering
    \caption{Vergleich Messung und Simulation M=1 5.Harmonische eliminiert 2. Lösung}
    \label{abb:5EliminiertLSG2}
\end{figure}

\newpage

Die folgende Abbildung zeigt die beiden Pulsmuster welche berechnet und die FFT gebildet wurde.

\begin{figure}[H]
    \includegraphics[width=\textwidth,clip,trim=0mm 0mm 0mm 0mm]{gfx/pulsmuster/pulsmuster_H5_lsg1u2.pdf}
    \centering
    \caption{ Pulsmuster M=1 5.Harmonische eliminiert beide Lösungen}
    \label{abb:pulsmuster}
\end{figure}




